川普大力促銷 美國對外國政府軍售金額躍增33%

川普大力促銷 美國對外國政府軍售金額躍增33%

一名美國官員今天告訴路透社，至9月30日截止的財政年度中，美國對外國政府出售的軍事設備金額成長33%，達到556億美元（約新台幣1兆7200億元）。

美國對外國政府軍售規模增加，部分因為川普政府4月開始推動新的「購買美國貨」（Buy American）計畫，放寬軍備銷售限制，並鼓勵美國官員替美國軍火業在海外促銷上扮演更重要角色。

外國政府向美國企業採購武器主要透過兩種方式。一種是直接商業銷售制（DCS），由外國政府和美企協商。另一種是外國軍事銷售制（FMS），由外國政府和首都美國大使館裡的美國國防部官員接洽。兩種方式皆須經過美國政府批准。

這名美國政府官員表示，今年通知美國國會的外國軍售規模約700億美元，較前一年略為減少。
至於556億美元的金額，是美國和盟國簽署的外國軍事銷售同意書總額。

美國主要武器承包商有波音公司（Boeing Co.）、洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin Corp.）、雷神公司（Raytheon Co.）、通用動力公司（GeneralDynamics Corp.）和諾斯洛普格拉曼公司（NorthropGrumman Corp.）。

都唔夠香港起半個島

如果香港拎盈餘建軍